# Лабораторные работы по ОАВИ (магистратура 2021)

## Инициализация среды

1. Установить `python3.9` и `pipenv`

```bash
python3 -m pip install pipenv
```
2. Склонировать репозиторий
3. Выполнить установку зависимостей

```bash
pipenv install
```
4. Активировать виртуальное окружение

```bash
pipenv shell
```

## Выполнение кода и просмотр лабораторных

В активированном виртуальном окружении из корневой папки репозитория (папка с данным README) запустить `jupyter notebook`

```bash
jupyter notebook
```
или
```bash
pipenv run jupyter notebook
```

После этого откроется браузерное приложение для `jupyter notebook`, в которой можно открыть файлы с исходным описанием и кодом лабораторных, а также запустить код

>  ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ! Код многих заданий выполняется очень долго!

А спомощью команды ниже можно конвертировать файлы с описанием и кодом лабораторных в pdf-отчеты

```
pipenv run jupyter nbconvert --to webpdf --allow-chromium-download ./lab1/notebook.ipynb
```